日本餐廳生意大跌 三個日本人撐港人不割蓆 拉麵店老闆：香港年輕人值得尊敬

延續達三個多月的逆權運動獲得全球關注。香港年輕人為自己爭取的同時，不少居港日本人亦關心香港和支持港人。

居港七年，在港島開日本拉麵店彩的日籍老闆彩老闆砂田先生，覺得香港年輕人有值得他學習的地方：「不少香港年輕人放棄了自己夢想和未來，去保衛其他港人和整個香港的未來，非常值得尊敬。」

他的拉麵店以正宗拉麵為賣點，連麵餅也是自家製。三款湯底口味如原味豚骨湯（$78）、黑蒜油（$83）、蝦味噌湯（$88）都做得出色，價錢又合理，生意一向很好。逆權運動令拉麵店生意下跌不少，但砂田先生沒有埋怨，而且仍然希望國際繼續關心香港：「逆權運動可能不只香港人關注，全球包括日本都在關注。香港的年輕人提醒了全世界的人，要對所有事都保持危機感。」

另一家位於上環的Café Life Patisserie & Cafe，以地道日本甜點及咖啡風味為賣點，向來受不少客人喜愛。從日本來港多年的型男老闆Endo先生，同樣表示生意比去年下跌兩成：「我們有很多海外的客人現在都不想來香港，旅行團的數量也在下跌，對我們的生意也有影響。」就連香港人都少了上街的意欲。Cafe Life熟客表示：「出街次數的確少了，坐地鐵的次數也減少了。如果剛巧哪區有運動，就避免出門。」

對於逆權運動，Endo先生欣賞香港年輕人為自己未來去爭取：「我欣賞他們去爭取，他們有明確目的，他們想做些改變，但很難成功爭取。因為一個民族、一個國家、政府或是政策，都不容易改變。」Endo先生也補充：「如果香港人想改變生命，他們可以選擇告訴政府。但與此同時，他們應增強自己的能力，由自己去創造生命。」

另一位日本人中村先生，在天后開設主打立食及外賣的壽司專門店。他早前被一間日本傳媒邀請做訪問：「甚麼是真實？甚麼是真相？日本記者想知道答案，所以她來了香港訪問我。」訪問中他指﹕「香港的制度下只有一個選舉，但投票率依然非常低。這個情況下說甚麼也沒有用，令人感到氣餒。」完全說出了港人心聲，同時他對日媒評價香港年輕人：「自己的國家必須由自己來做些甚麼」「我想學習示威者為自己未來奮不顧身的精神。」短短幾句話足以令人動容。日媒記者指，令她最深刻的是中村先生的這句話：「但凡向我申請休假的人，我會馬上讓他們放假。我可不想在未來才後悔呢。」

餐廳位於天后，是遊行重鎮，生意頗受影響，亦不時要縮短營業時間。但中村先生沒有抱怨香港人 ：「情況不太好，因為整體生意下跌了。我們有時要關門，感受不太好。但如果香港人想守護香港，我會支持。」

中村屋
地址：天后電氣道48號金殿大廈地下
電話：27806733
營業時間：11am-10pm
詳情：

彩
地址：西環石塘嘴屈地街16號金陵大廈地舖
電話：24400900
營業時間：星期一至六 11:30am-3pm 6am-9pm
詳情：

Café Life Patisserie & Cafe
地址： 上環皇后大道中251號太興中心二座地下B&C號舖
電話：28106755
營業時間：星期一至六8:30am-6:30pm
詳情：

元朗彩係咪轉左手 好難食

推

做生意正確態度

明架啦

係砂田放手俾佢條口靚搞
但又限budget到癲
明明而家啲豬貴到hi hi咁
但都總好過西環個湯稀到飲水咁

利申: 聽成日幫襯嘅朋友講

乜狗屎垃圾出幾個字就上神枱

西環彩好臭

其實就係要製造一種風氣：只要撐我地(口頭上都得)就會有生意

我明，不過有啲人做生意好唔老實，
希望大家識分清楚。

而家啲人開始要做變黃絲先覺得會好生意

呢個現象好既

最緊要肯出聲形成咗個風氣先
慈善機構都唔係淨係為幫人啦

不過聽講彩唔多好食

西環係分店

元朗彩都難食左
休業前後味道真係好大分別

彩唔係沾面咩
做乜變拉面

中村屋竟然真係日本人開
D豉油定唔知WASABI好似入大陸貨

利申間唔時食

下次去吃個夠本

支持下佢地

多一個朋友好過多一個敵人
成日都想搵多啲良心店幫襯
肯出聲既都幫襯得過既
最起碼唔使俾錢班藍絲賺

岩呀

至少佢地唔會出面撐警先

咁又係 依家豬肉貴 唔想加價就要偷工減料